% Somente funcionará figuras se colocar:
% Para gerar capa em formato ps:
%   1. Compilar com LaTeX
%   2. dvips .DVI 
\documentclass[a4paper,12pt]{book}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{url}
\usepackage[a5paper, margin=1pt]{geometry}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Include formatação de Página
%    - Dimensões de cada página
%    - Tipo de Fonte do Texto
%    - Formato dos Teoremas, lemas, exemplos, observacoes, etc.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\input{formatacao-pagina.tex}
% \setlength{\textwidth}{\paperwidth}
% \addtolength{\textwidth}{-4in}
%\setlength{\textheight}{\paperheight}
\addtolength{\textheight}{-9cm}
\addtolength{\textwidth}{-4in}
\addtolength{\paperwidth}{-1.5cm}
\addtolength{\paperheight}{-9cm}
   \usepackage{tikz}
\newcommand{\senh}{\mathop{\rm senh}}
\newcommand{\sen}{\mathop{\rm sen}}


\begin{document}

\frontmatter



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Capa do Livro (half title page)
\begin{titlepage}

\newcommand{\caixafuncao}[1]{{\Large #1}}
%\newcommand{\integral}{$\int \cdot \,dx$}
\newcommand{\integral}{$\int dx$}
\newcommand{\derivada}{$\frac{d}{dx}$}

% Ciclo do sen/cos/exp/senh/etc.
 \hspace*{\fill}
\begin{tikzpicture}[scale=1.0,>=latex]
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
   %%% Sen, cos,
   %%%%%%%%%%%%%%%%%
   % Setas circulares (arcos)    
   \foreach \x/\y in {10/75, 105/170, 190/250, 290/350} {
        \draw[->,thick] (\x:3.3cm) arc  (\x:\y:3.3cm);
        \draw[<-,thick] (\x:3.9cm) arc  (\x:\y:3.9cm);
   }
   % 45, 135,225, 315
   \foreach \x in {40, 140, 220, 320} {
       % Simbolos de derivação 
       \draw (\x:3.3cm) node[fill=red!20]{\derivada};
   }
   \foreach \x in {50, 130, 230, 310} {
       % Simbolos de integração    
       \draw (\x:3.9cm) node[fill=blue!20]{\integral};
   }
   % Colocando as funções
   \foreach \x/\y in {0/$\sen x$, 90/$\cos x$, 180/$-\sen x$, 270/$-\cos x$} {
       \draw (\x:3.5cm) node[fill=green!20]{\caixafuncao{\y}};
   }
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
   %%% EXP X
   %%%%%%%%%%%%%%%%%
   % Setas circulares (arcos)    
        \draw[->,thick] (5:1.3cm) arc  (0:175:1.3cm);
        \draw[->,thick] (185:1.3cm) arc  (180:355:1.3cm);
   % Simbolos de derivação 
        \draw (90:1.3cm) node[fill=red!20]{\derivada};
       % Simbolos de integração    
       \draw (270:1.3cm) node[fill=blue!20]{\integral};
   % Colocando as funções
      \draw (0,0) node[fill=green!20]{\caixafuncao{$e^x$}};
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
   %%% SENH, COSH
   %%%%%%%%%%%%%%%%%
   % Setas circulares (arcos)    
        \draw[->,thick] (-75:5.3cm) arc  (-75:75:5.3cm);
        \draw[->,thick] (105:5.3cm) arc  (105:255:5.3cm);
   % Simbolos de derivação 
        \draw (180:5.3cm) node[fill=red!20]{\derivada};
       % Simbolos de integração    
       \draw (0:5.3cm) node[fill=blue!20]{\integral};
   % Colocando as funções
      \draw (90:5.3cm) node[fill=green!20]{\caixafuncao{$\senh x$}};
      \draw (270:5.3cm) node[fill=green!20]{\caixafuncao{$\cosh x$}};

\end{tikzpicture}
 \hspace*{\fill}

\end{titlepage}



%============================================= 
\end{document}
%%%--------FIM DO DOCUMENTO C  ---------------------
